+++
title = "创建本地用户"
description = "支持拥有平台管理员角色的用户，通过平台创建本地用户。   "
weight = 2

+++

支持拥有平台管理员角色的用户，通过平台创建本地用户，并为用户添加角色。 



**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **用户角色管理** > **用户管理**，进入用户列表页面。

3. 单击 **创建用户** 按钮，进入创建用户页面。请参照以下说明，配置用户相关参数。

	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style> 
	
	<style>table th:nth-of-type(2) { width: 10%;}</style>

	|   参数 |  是否必填  |   说明     |
	| ------ | -------- | -------- |
	|  **用户名**  |   是    | 用户名，登录平台的账号。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，以 `a-z` 开头，长度不超过 253 个字符。|
	|  **显示名称**   | 否 |  用户的显示名称。长度不超过 64 个字符。|
	|  **密码类型**   | 是 |  单击选择一种类型。<br>**随机**：会在密码输入框中随机生成一个安全系数较高的新密码。<br>**自定义**：需要用户在密码输入框中，输入密码。|
	|  **密码**   | 是 |  根据密码类型，随机生成密码或输入密码。<br>输入密码时，密码必须包含字母、数字、特殊符号中的两种，特殊符号支持 `!@#$%&*()`，长度 6～20 位。<br>单击密码输入框右侧的 ![](/img/00copy.png) 图标，可快速复制密码。|
	|  **邮箱**   | 是 |  用户的电子邮箱地址，和用户名关联，也可以作为登录平台的账号使用。|
	|  **角色**   | 否 |  单击 ![](/img/00add.png) 可以为用户添加一个或多个角色。请参考 [为用户添加角色]({{< relref "10usermanual/platformmanagement/roleanduser/usermanagement/1addrole.md" >}})。  |
	|  **继续创建**   | 否 |  是否继续创建下一个用户的开关。勾选该单选框后，当前用户创建完成后，将会进入下一个用户的创建页面。|
	
4. 单击 **创建** 按钮。<br>用户创建成功后，如果勾选了 **继续创建** 单选框，将进入新的用户创建页面；如果未勾选，则进入用户详情页面。	

	 


	
	
	
